\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[1.5,l]|X[1,l]|},rowsep=6pt,row{1}={bg=colorPrim,fg=white}}
  \hline
  \textbf{Question}                                                       & \textbf{Réponse}                                                                                             \\\hline
  Un nombre positif est-il un nombre relatif ?                            & Oui, un nombre positif est un nombre relatif.                                                                \\\hline
  Quelle est la définition d'un nombre relatif ?                          & Un nombre relatif est un nombre formé d'un signe et d'une distance à zéro.                                   \\\hline
  Quel est l'opposé du nombre $+4$ ?                                      & L'opposé du nombre $+4$ est le nombre $-4$.                                                                  \\\hline
  Quelle est la définition de deux nombres opposés ?                      & Deux nombres opposés ont la même distance à zéro mais sont de signe contraire.                               \\\hline
  Quelle est l'abscisse du point désigné par la flêche rouge (celle du dessous)?

  \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
    \draw[-latex',thick] (0,0) -- (9,0);
    \pgfmathsetmacro{\u}{2} % unité sur l'axe
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$\mathbf{0}$}] (O) at (2*\u, 0);
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$\mathbf{1}$}] (I) at (3*\u, 0);
    \foreach \x in {0,\u,...,8}
    \draw[very thick] (\x,-0.14) -- (\x,0.14);\
    \pgfmathsetmacro{\v}{\u/10};
    \foreach \x in {0,\v,...,8}
    \draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
    \coordinate (P) at (\u/10*7,0);
    \draw[colorSec,ultra thick,-latex'] ([yshift=-1cm]P) -- (P);
  \end{tikzpicture}
                                                                          & L'abscisse associée est $-1,3$.                                                                              \\\hline
  Comparer les nombres $-6,5$ et $-3,9$ ?                                 & On écrit : ~~~$-6,5\leqslant3,9$                                                                             \\\hline
  Quelle est la règle pour comparer deux nombres relatifs ?               &
  {\scriptsize$\bullet$ Un nombre positif est toujours superieur à un nombre négatif.

  $\bullet$ Entre deux nombres positifs, le plus grand est celui qui a la plus grande distance à zéro.

  $\bullet$ Entre deux nombres négatifs, le plus grand est celui qui a la plus petite distance à zéro.}
  \\\hline
  Dans un plan, comment placer le point $A$ de coordonnées $(-2\,;\,1)$ ? &
  \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize}]
    \draw[thin,LightGray,step=0.5] (-3,-2.5) grid (3,2.5);
    \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0,0);
    \draw[-latex',thick] (0,-2.5) -- (0,2.5);
    \draw[-latex',thick] (-3,0) -- (3,0);
    \foreach \x in {-3,-2,-1,1,2,3} \draw[thick] ([yshift=-0.5mm]\x,0) node[below,font=\tiny] {$\x$}-- ([yshift=0.5mm]\x,0);
    \foreach \y in {-2,-1,1,2} \draw[thick] ([xshift=-0.5mm]0,\y) node[left,font=\tiny] {$\y$} -- ([xshift=0.5mm]0,\y);
    \foreach \pt/\x/\y in {A/-2/1} {
        \coordinate[label=above right:$\pt$] (\pt) at (\x, \y);
        \node[cross=2pt] at (\pt) {};
      }
  \end{tikzpicture}                                                                \\\hline
  La somme $-7+4$ est égale à combien ?                                   & $-7+4=-3$                                                                                                    \\\hline
  La somme $8-10$ est égale à combien ?                                   & $8-10=-2$                                                                                                    \\\hline
  Quelle est la règle pour additionner deux nombres relatifs ?            & 
  {\scriptsize$\bullet$ Si les deux nombres ont le même signe, on garde le signe commun et on ajoute les distances à zéro.

  $\bullet$ Si les deux nombres ont le même signe, on garde le signe de celui qui a la plus grande distance à zéro et on soustrait les distances à zéro. }                                \\\hline
  Comment simplifier l'écriture de la somme $(-1)+(-3)$ ?                 & On écrit les nombres relatifs les uns derrière les autres : $-1-3=-4$                                        \\\hline
\end{tblr}